### AJAX

AJAX (асинхронний JavaScript і XML) - це набір технологій, який дозволяє взаємодіяти з сервером без перезавантаження сторінки.

Ось декілька причин, чому AJAX є цінним інструментом для розробки веб-додатків з використанням JavaScript:

Асинхронність: AJAX дозволяє взаємодіяти з сервером без блокування виконання інших операцій на сторінці.

Динамічне оновлення: AJAX дозволяє оновлювати окремі частини сторінки без необхідності перезавантаження всієї сторінки.

Валідація даних: За допомогою AJAX можна валідувати дані користувача без необхідності відправляти їх на сервер.
